<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<infoMessageList xmlns="p03:bot">
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение страховой пенсии по старости</Name>
      <Code>1</Code>
      <Message>Право на назначение пенсии имеют мужчины от 60 лет, 
женщины от 55 лет при условии, что страховой стаж составляет не менее 8 лет, ИПК.
Перечень необходимых документов: 
• паспорт; 
• СНИЛС; 
• cведения о стаже и заработке (трудовая книжка, справка о заработной плате за любые 5 лет подряд до 2000 года (силовые структуры до 2002 года); 
• военный билет (при наличии); 
• документы об образовании (диплом); 
• свидетельство о браке;
• свидетельство о рождении детей
При необходимости: справка о нахождении детей на иждивении, справка с места учебы, подтверждающая очную форму обучения.
</Message>
   </InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение страховой пенсии родителям детей-инвалидов</Name>
      <Code>2</Code>
      <Message>Перечень необходимых документов:
• паспорт;
• СНИЛС; 
• сведения о стаже и заработке (трудовая книжка, справка о заработной плате за любые 5 лет подряд до 2000 года (силовые структуры до 2002 года); 
• военный билет (при наличии); 
• документы об образовании (диплом); 
• свидетельство о рождении;
• свидетельство о браке;
• справка МСЭ на ребенка-инвалида; 
• справка органов местного самоуправления, подтверждающая факт воспитания ребенка до 8-летнего возраста..

При необходимости: справка о нахождении детей на иждивении, справка с места учебы, подтверждающая очную форму обучения, документ, удостоверяющий личность и полномочия законного представителя (усыновителя, опекуна, попечителя).
</Message>
   </InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение страховой пенсии матерям, имеющим 5 детей и более</Name>
      <Code>3</Code>
      <Message>Перечень необходимых документов:
• паспорт;
• СНИЛС; 
• ведения о стаже и заработке (трудовая книжка, справка о заработной плате за любые 5 лет подряд до 2000 года (силовые структуры до 2002 года);
• военный билет (при наличии); 
• документы об образовании (диплом);  
• свидетельства о рождении детей; 
• справка органов местного самоуправления, подтверждающая факт воспитания детей до 8-летнего возраста.

При необходимости: справка о нахождении детей на иждивении, справка с места учебы, подтверждающая очную форму обучения
</Message>
	</InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение страховой пенсии по СПК вдове, вдовцу</Name>
      <Code>4</Code>
      <Message>Имеют право супруги, состоявшие в браке на момент смерти кормильца, либо неработающие и осуществляющие уход за детьми до 14 лет, при наличии страхового стажа у умершего кормильца. 
Перечень необходимых документов:
• паспорт;
• свидетельство о смерти;
• свидетельство о браке;
• свидетельство о рождении ребенка;
• сведения о стаже и заработке (трудовая книжка умершего и заявителя, справка о заработной плате за любые 5 лет подряд до 2000 года);
• военный билет (при наличии).
</Message>
	</InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение страховой пенсии по СПК на детей</Name>
      <Code>5</Code>
      <Message>Имеют право: дети умершего кормильца, не достигшие возраста 18 лет, либо до 23 лет, обучающиеся по очной форме обучения, при наличии у умершего кормильца страхового стажа. 
Перечень необходимых документов:
• паспорт ребенка (документ, удостоверяющий личность и полномочия законного представителя (усыновителя, опекуна, попечителя);
• свидетельство о рождении ребенка (свидетельство об усыновлении);
• свидетельство о смерти;
• сведения о стаже и заработке (трудовая книжка умершего, справка о заработной плате за любые 5 лет подряд до 2000 года);
• военный билет (при наличии).

При необходимости: справка о нахождении ребенка на иждивении, справка с места учебы, подтверждающая очную форму обучения.
</Message>
	</InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение страховой пенсии пенсионерам силовых структур</Name>
      <Code>6</Code>
      <Message>Имеют право: пенсионеры силовых структур при наличии стажа не менее 7 лет, ИПК не менее 9 баллов при достижении пенсионного возраста.
Перечень необходимых документов:
• паспорт; 
• СНИЛС;
• военный билет;
• сведения о стаже и заработке (трудовая книжка, справка о заработной плате за любые 5 лет подряд до 2002 года); 
• справка о факте назначения пенсии за выслугу лет, выданная органом, осуществляющим пенсионное обеспечение по линии силового ведомства;
• свидетельство о рождении детей;

При необходимости: справка с места учебы об очном обучении.	
</Message>
</InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Назначение социальной пенсии по СПК на детей</Name>
      <Code>7</Code>
      <Message>Перечень необходимых документов:
• паспорт ребенка (документ, удостоверяющий личность и полномочия законного представителя (усыновителя, опекуна, попечителя);
• свидетельство о смерти;
• документы, подтверждающие родственные отношения с умершим кормильцем (свидетельство о рождении, свидетельство об усыновлении).

При необходимости: справка о нахождении ребенка на иждивении, справка с места учебы, подтверждающая очную форму обучения, свидетельство о регистрации ребенка по месту жительства.
</Message>
	</InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Перечень необходимых документов</Name>
      <Code>8</Code>
      <Message>Перечень необходимых документов:
• паспорт;
• выписка об открытии лицевого счета в случае выбора способа доставки путем передачи через кредитное учреждение.
</Message>
	</InfoMessage>
   <InfoMessage>
      <Name>Перечень необходимых документов</Name>
      <Code>9</Code>
      <Message>Перечень необходимых документов:
• паспорт; 
• свидетельство о смерти;
• документ, подтверждающий родственные отношения с умершим (свидетельство о рождении ребенка, свидетельство о браке)
• документ, подтверждающий совместное проживание с пенсионером на день смерти (паспорт с пропиской по одному адресу с умершим, справка жилищных органов или органов местного самоуправления). 
</Message>
	</InfoMessage>

</infoMessageList>